[數撚圍爐區] 被C鳥並不可怕 (41)

Post 31:
Post 32:
Post 33:
Post 34:
Post 35:
Post 36:
Post 37:
Post 38:
Post 39:
Post 40:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

MIT Booklist:

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

數學系潮文：
1）
Kai龍教授：
想問其實你知唔知膠智的kai龍系邊個？
呢個人數學好似好勁，我地以後一於上膠智的kai龍堂

系香港某所亞洲第一大學數學系的“教授”，雖然未tenure到。
專教analysis type course 嫁，geometric flows 系膠智的kai龍的research interest

2）Dimension潮文：
Classification of high dimensions

零維空間：紙上的一個定點，不會運動
一維空間：紙上的一隻只會走直線的螞蟻A﹝零維空間裡說的「定點」就是這隻螞蟻每一個瞬間的樣子，直線是定點的總集合﹞
二維空間：紙上的一隻亂爬的螞蟻B﹝紙面是各種直線的總集合﹞，或者大學生A君的一張照片﹝俗稱「二次元」﹞
三維空間：A君在一座寫字樓裡乘電梯上上下下、出入每個辦公室﹝俗稱「三次元」﹞
四維空間：A君從出生到入土一生的所作所為（可寫成一部以時間為主線的A君回憶錄，內容是唯一版本的）
五維空間：A君從出生起遇到各種發展的可能性，每次面臨的不同選擇會導致他不同的人生軌跡（這本A君回憶錄內容會有千萬種版本）
六維空間：A君若出生時不是他本來的樣子而是B君、C君，起點不同，發展的可能性就不同，面臨的選擇就不同，人生軌跡也就不同（從而有B君回憶錄、 C君回憶錄等本質不同的回憶錄），構成宇宙裡多元的活動型態
七維空間：我們這個宇宙也有自己一生的表現（可寫成一本宇宙回憶錄，內容是唯一版本的）
八維空間：我們這個宇宙也會遇到各種發展的可能性（這本宇宙回憶錄內容會有千萬種版本）
九維空間：我們這個宇宙若誕生時不是它本來的型態而是其他的型態（比如命名為“宙宇”），那麼宇宙、“宙宇”會因起點不同而有不同的發展的可能性（從而有本質不同的回憶錄），構成了“超宇宙”（我們假想出來的可以包含各種宇宙、宙宇的更廣闊的空間）裡多元的發展型態
十維空間：“超宇宙”也有自己一生確定的時間線（可寫成一本“超宇宙”回憶錄，內容是唯一版本的）
十一維空間：“超宇宙”也有遇到各種發展的可能性（這本“超宇宙”回憶錄內容會有千萬種版本）

hi

hihi

lm

留名

新人lm

lm 食花生
juno

Lm

juno?

take緊4223嘅我睇到真係喊出嚟

係稀客啫

唉屌咁都俾你見到

雖然midterm無事
硬係覺得final會炒

香港有咩地方買到booklist 入面書？

amazon或者直接係publisher website買?
有D可能某D書局會有

中概

House to consider measure next week that could banish Chinese stocks from U.S. that don't comply with audit rules

想問下
小弟讀緊數學（為興趣但會想讀數學master)

但中學時無讀過純數
而家係公開大學讀緊數學學位

但自覺ouhk讀書真係純為考試
比如話有d科目教法都係純做數（無講背後理論）
有見及此想問下各位如果想自己惡補下既話
會有乜書推介（唔想理論完全唔清之下上到去又係死背）

認真講就係無聊想搵野學下
由細都大對數學都有興趣覺得得意
但自知無能力用呢樣野搵食，所以就當興趣學下咁囉

我唸我應該未到鐘意
係覺得得意
其實個問題係
比如話algebra咁
初頭學vector 咁
又有乜dimension呀，span呀space呀kernal 呀（仲有好多其他唔記得左）
上堂完全無講過（或者講定義就算）
想認真深入小小自學

又例如ode 教你個幾種解法（好似integrated factor或其他唔記得晒）

類似呢d咁既問題囉
想睇下有無乜野易d既自學書
唔想到時讀master（幾大機會會讀如果有大學收）又乜都唔識

我遇到個問題係唔知點有系統小小學（原本俾錢去ou讀唸住好小小，點知都唔得）

比如話linear algebra, 見到比如kernal唔知係乜就上網睇，睇完知kernal係乜，之後見到span又唔明，又上網睇

感覺好零碎，無乜串連，學到好雜亂

而呢個係講緊一個topic

咁一堆topic加埋我真係覺得我好似讀緊中學咁
見乜背乜唔會識用

覆番上上面有人話睇番master課程要乜，其實之前都有試過睇下，但通常都係講d topic,咁我又好似是而非咁識小小，想要睇深入d又好似唔知睇乜好（youtube 好似好散，書又唔知睇邊本係入門，試過去圖書館借幾本s字頭出版社既書，一粒字都睇唔明）

而上面話搵d進階小小既野繼續睇落去，個問題就係我都唔個乜野係進階

舉個例之前學左fourier series,要將一條formaule轉做fourier series要計乜A、b coefficient之後計sin cos 咁前面d coefficient
咁好喇，計完之後，就唔知做乜好

呢個就係個問題

linear algebra個course不嬲都係唔知做緊咩, nvm

一年出11篇?
定係cumulative

想問下功課
ps 試過做但做唔到

話說有支test tube hemisphere plus cylinder

支野裝到y cm^3

而支野又要預留1cm高和(y cm^3容量唔計呢1cm體積

假設支野高h
點證到佢 滿足到
2pi r^3 + 3pi r^2- 3y =0?

我用volume equation得到
2pi r^3 + 3 pi r^2 (h-r-1）- 3 y=0

將上面with respect to h

plug into surface equation
f=2pi r^2+2 pi r (h-r)

df/dr=0

得到r plug into h 有舊cubic 野之後做唔到

有無高手提點下
重重重點： 只是想提點下，千萬唔好做晒，怕俾人話出猫

得到r plug into h 有係一舊cubic 野之後做唔到

支黎支去想點，辱華?

呢度咁多高手，想問下有無人熟b spline curve同knot vector

樓主PR狗黎架, 負皮完BLOCK柒左佢由佢沈算啦

咁重力波係第幾維空間?

pish

calculus仲要cheat
弱智

Aus讀書果陣Number theory ug都少人報wo
淨係記得支那remainder theorem
識計唔知點解

其實係。之前有幸同班postgrad嘅人食飯 發現一係唔係做stat就係做applied, 連pure都無莫講話num thry

money>math

我都諗緊堅持做數定轉個actuarial science向現實低頭算

有咩 書OR網站 可以睇曬所有Euclidean Geometry Theorems 同 Lemma

點解咁靜焗嘅呢度

等緊人十連